哥迪奧拿難解之題！阿古路竟變曼城軟肋

在今場比賽之前，不會有太多人想得到曼城能在一場入球大戰中敗下陣來，然而這種事確確實實地發生了。全場比賽，曼城引以為傲的進攻線表現掙扎，而其中阿古路的問題最為突出。

賽前，由於作為曼城陣中僅有的2名中鋒之一的小將捷西斯遭遇膝蓋傷勢，今場比賽哥迪奧拿只能選擇阿古路作為今場曼城的正印中鋒。但阿古路卻沒有如哥迪奧拿希望的那樣融入到球隊進攻體系中來。上半場，開場9分鐘曼城就陷入落後局面，在球隊急需取得入球扳平比數時，阿古路卻沒有挺身而出，反而頻頻錯失機會。上半場，當迪布尼從右路將球傳向禁區時，阿古路的近距離鏟射卻沒能追上皮球，錯失機會。整個上半場，阿古路沒有哪怕一腳射門，自然無法威脅對手利物浦球門。

到了下半場，阿古路的表現仍然沒有太大起色，除了下半場剛開場時和傷停補時階段各嘗試了一次射門（一次被封堵，一次打偏），阿古路再也沒有機會直接威脅利物浦球門。除了在個人進攻上威脅不大，阿古路還和球隊的整體戰術顯得格格不入。在曼城的戰術體系之中，哥迪奧拿特別重視、強調的就是前場的一腳出球，除了辛尼在前場可以獲得一些個人盤帶機會，其他強如迪布尼、大衛-施華、史達寧、捷西斯這樣的球員也要通過一腳出球個傳跑配合撕扯對手的防線。但阿古路稍顯粘球，依賴盤帶的特點讓他總是無法融入團隊節奏中來，相反，他拖遝的處理球風格也讓曼城的進攻時常陷入停滯。最終，曼城在獲得大量控球權的同時，卻沒有獲得太多射門機會，這和阿古路在前場的格格不入也有很大關係。

全場比賽，阿古路只有2次射門，均未射正。他全場35次傳球，91%的傳球成功率看似很高，但相比於他58次觸球、18次丟失球權（僅次於基爾獲加）的數據，這樣的傳球效率也要打上折扣了。

不過，即便阿古路在曼城陣中稍顯不適應，但他的個人得分能力仍然是曼城隊內最頂級的之一，這也讓哥迪奧拿在一些比賽中傾向於使用他，對此，哥迪奧拿還公開誇讚過阿古路：「我必須要說，能擁有沙治奧（阿古路）對我來說是種榮幸。他是那種一直渴望比賽的球員。有時候如果沒能出場，他就會感到沮喪。但我想讓他開心。他所具備的能力是非常出色的。我們有其他能入球的球員，但阿古路是那種能在短時間里接連攻入2球的球員。如果我們想去贏得一些什麼，那阿古路就是我們所必需的球員。」

如今的阿古路已經成為了哥迪奧拿、曼城的一個「雞肋」，正所謂「食之無味，棄之可惜」，如果不使用他，曼城將白白浪費一名個人能力極強的中鋒；如果將他當做常備主力，他和球隊風格無法融合的問題又擾亂了球隊的運轉。正因為如此，阿古路成為了曼城的一個老大難，這也成為考驗哥迪奧拿眼光、能力的一個關鍵問題，如果哥迪奧拿能夠正確使用阿古路，那麼這名阿根廷前鋒一定有能力成為哥迪奧拿最信任的、最倚仗的那個王牌。

（長歌）